聽Bon Iver既/聽英文cover既入黎

到宜家都好少冇人開過Bon Iver既post咁我黎啦
Bon Iver由唱作既Justin Vernon同其他樂手組成 2008年失戀閉關寫左d歌出左隻碟"For Emma, Forever Ago" 主要為acoustic既folk music為主 當中佢有力既假音最為代表性

三年後2011年又出左Alblum "Bon Iver, Bon Iver" 呢隻碟明顯聽得出Justin Vernon既音樂方向開始越黎越廣 作曲同編曲方面都比較講究同複雜 特別係樂器既配搭

然後事隔五年後2016 Bon Iver又以新既音樂重現樂壇 就算忠實既fans可能都會一時適應唔到 就由唱片既曲目一堆既怪碼已經略略估到 Bon Iver新既專輯作曲方面唔再停留響主流既verse chorus verse chorus chorus既格式 而編曲入面用左好多sampling 加上最突出既 一定係聲 Justin今次用左一個特別為佢設計既vocoder 令佢唱既時候會主動幫佢和音 或者改變聲線 呢個approach更加用左落唔少樂器例如saxophone度 但係響咁多改變之後 仍然會聽到有folk既底元素 仲有唔少得既就係Vernon既靚歌詞 同埋就係俾CD版仲精彩既Live performance

仍然保留住folk味

聽完CD版再聽Live真係冇得頂

有興趣就聽埋我個cover

佢地d live 真係不得了